【1月偶像番】IDOLY PRIDE

IDOLY PRIDE（日語：アイドリープライド）是由CyberAgent旗下的QualiArts、Music Ray'n與Straight Edge合作的大型多媒體偶像企劃。

劇情簡介:
位於關東郊外的星見市。
這裡因為是「最適合觀測一年一度的流星雨的城鎮」而得到了這個名字。

位於星見市的小型藝能事務所，星見Production。
在那裡迎來華麗出道的偶像·長瀨麻奈，在偶像大戰中連戰連勝，
轉眼間就在偶像排行榜·VENUS PROGRAM當中一路直上。

數年後，星見Production開辦了發掘新偶像的選拔會。
出現在那裡的人，是麻奈的妹妹長瀨琴乃，以及歌聲與麻奈相似的川咲櫻。
以這兩人為首，偶像志願者陸續集合，星見Production變得活躍起來。
集中於此的10人，開始了宿舍的共同生活。

再加上立志超越麻奈的TRINITYAiLE，以及對麻奈抱有非同尋常競爭心的LizNoir
都阻擋在她們的面前，胸懷榮耀地互相競爭。

在圍繞著麻奈的種種心意交錯當中，偶像們朝著最高峰邁進。

PV

CAST

個人偶像
長瀬麻奈：神田沙也加

星見プロダクション
長瀬琴乃：橘美來
川咲さくら：菅野真衣
一ノ瀬怜：結城萌子
伊吹渚：夏目ここな
佐伯遙子：佐々木奈緒
白石沙季：宮沢小春
白石千紗：高尾奏音
成宮すず：相川奏多
早坂芽衣：日向もか
兵藤雫：首藤志奈

LizNoir
神崎莉央：戸松遥
井川葵：高垣彩陽
小美山愛：寿美菜子
赤崎こころ：豊崎愛生

TRINITYAiLE
天動瑠依：雨宮天
鈴村優：麻倉もも
奥山すみれ：夏川椎菜

STAFF
原案：水澄佳希（QualiArts）、安達薰（Straight Edge）、花田十輝（SATZ）
原作：Project IDOLY PRIDE
監督：木野目優
系列構成：高橋龍也
角色設計原案：QP:flapper
角色設計：木野下澄江
總作畫監督補佐：河野のぞみ
美術設定：伊良波理沙
美術監督：大西達朗
美術背景製作：草薙
色彩設計：加口大朗
CG監督：內山正文
CG製作：LARX ENTERTAINMENT
攝影監督：芹澤直樹
編輯：宮崎直樹
音響監督：飯田裡樹
音響製作：HALF H・P STUDIO
音樂：岸田勇氣、坂和也、利根川貴之、奈良悠樹
音樂製作：F.M.F、Wicky.Records
動畫監製：CAAnimation
動畫總製作人：比嘉勇二
動畫製作人：秋田信人、村松裕基
動畫製作：Lerche

官網

今季神作

唔怪得會唱花に亡霊

之前啲mv要變考察番了

又是idol

呢套有點東西 唔劇透你

花名

星見果堆除咗高尾奏音, 全部都唔識既.

大部分係music ray’n 3期

依套伏唔伏

上季套果撻咪係忍尿idol

睇咗第一集唔錯
3D畫面流暢
TRINITYAiLE = TrySail
LizNoir = Sphere

第1集有神展開 之後都係聽下歌仔

QP啲女好撚好J

有冇原作可以睇?

利申 唔介意劇透

漫畫同步出，之後出驚

歌幾好聽

唔怪得好似之前聽過

原來係想哭的我首ed

人鬼情未了

開頭以為行Zombieland 風格..成班鬼去唱歌

下...事故死咁撚鳩

麻奈妹妹個胸好大

期待其他兩組出場

如果男主入埋宿舍度住....咪變 "'後宮番" lor

咁要揾松岡配男主先合理喎

阿妹同櫻既演唱令路邊婆婆諗起麻奈，咁令人感動既係音樂本身定係阿婆同「放學後那女孩」既回憶？

原來前傳漫畫有講麻奈有次因為跌照明，都差d死

第3集預告

偶像番都有便當

lm先

雙人ed

呢套心機擺晒喺mv到

劇情唔錯

仲有冇其他偶像番有靈魂呢條橋？

原隊trysail

經費去晒製作歌曲

點解要櫻走

終於有人睇倒麻奈啦

之後會唔會變左麻奈做教練，借芽衣把口去做指導全部人呢?

第1集就便當既偶像番

反正開頭圓陣都有佢，之後點都會入返隊㗎啦

4k對應

真係唔明點解寫到琴乃咁差
成個性格寫到要集集都要做醜人

前期唔寫差d後期點會睇倒琴乃改善自己

咁咪仲好睇

芽衣個格咪寫得仲差，一出場就唔介意被男人抱，一入隊就想改個跟自己特色既隊名，現實一定被人當bitch

踢人走合理呀....
大佬愈加愈多人.......
每組沖涼沖半個鐘..都攪到2粒鐘.........

芽衣好正...........又夠主動

麻奈最正

有人估櫻個心藏嘅原持有人係麻奈

大家點睇呢個point?

話做過手術都好明顯

op要等到2月10日先出

你咁講、 咁茅衣咪換咗麻奈的眼角膜？

睇瞳色就唔似，佢話見到係家族/體質理由，唔似會深究

就是睇到你呢句，我已經開坑睇咗第1話~

的確d女唔差，睇落仲正過上期番組虹咲學園學園偶像同好會~

可能全個團體分晒麻奈d器官

所以之後全team 見倒麻奈

J死人正

已經追到第2話了，OP聽落真係又幾好聽，有Loop咗幾次~

已經睇埋第4話，一ノ瀬 怜好像幾好，又跳得~

下集預告

我覺得idol番黎講呢套都幾好睇 但好似完全無人氣咁

係囉，不過我都是睇到呢個帖子，有幾位巴打極力推薦及話d女好好J，我先識得開坑睇呢套新番

平時我唔睇idol都有追
第一話果然好重要，要引到人睇

仲未見有第5話中文熟肉，只搵到英文熟肉~

我見花園有 未睇

我覺得呢套都算悶
係每集都啲位有爆點,有啲野睇下

劇情都係大路野 但睇得舒服既 個節奏幾好 歌都幾對口味

今集唔錯 終於做到似樣既群像劇

Music ray’n 3期一group，每位配個外人cp組另一group

呢首正

Mei: 好似真嘅學生一樣

日常逼害黃色厄介

op出咗full ver

剛剛睇完第5話了，比佢呃咗，原來要分開兩隊~

一ノ瀬 怜好嚴厲啊~

newtype3月號IDOLY PRIDE訪談節錄

製作組應該幾鍾意芽衣

芽衣

一ノ瀬 怜

芽衣>怜>金毛馬尾>大小姐>其他...

麻奈妹一般.......

同埋今集搵埋個阿嬋入隊攪乜......叫返佢沖下茶算啦

佐伯遙子雖然老咗d，報稱17歲，其實都唔係好差啫~

佢入隊先可以湊夠10個人掛~

成日扮後生

遙子有大奶奶喎

佐伯遙子報稱17歲，年齡仲大過一ノ瀬 怜18歲~

如果呢兩隊對打

隊長戰：金毛贏
之後怜贏
中間戰：芽衣贏
第四戰當打和
最後戰：家姐贏阿妹

OP都唔錯，幾好聽

好可惜係唔出24bit hi-res版

今集終於有跳舞睇

我都睇咗第6話了~

現實中d偶像係咪同今集動畫中的劇情一樣，是這樣訓練出黎?

都係芽衣最正...無得傾

我嫌芽衣有點嘈吵

想像下身邊有個似芽衣嘅女朋友
日日痴住你

你話正唔正

我唸緊日日比一ノ瀬 怜痴住，唔知會點?
第4話 一ノ瀬 怜自己跳舞個部分，真係好型又夠cool

個問題係 怜都唔痴身
佢全心返工同跳舞

我覺得live畫面fps真係低得有少少過份

跳舞幾好睇但係好明顯感覺到lag, 以為我問題用人手畫live但係又唔夠錢畫所以變左咁?

3D啲位都係咁
上網睇啲補frame片真係順好多

我係YouTube 見到有第1至6話總篇集版本觀看

入唔到

打錯左

SUNNY PEACE

今集福利回

芽衣嗰枝水炮黎架

大水力到可以射到人飛彈

今集第7話，月光風暴的對手，果隊Growing July睇落都幾正~
比賽輸咗都有點可惜~

到喉唔到肺的福利回...

最無睇頭果幾件先穿泳裝......(阿嬋唔計)

想睇芽衣泳裝

佐伯遙子越睇越順眼

17歳

佐伯遙子雖然有20歲，但都算後生啦，可接受

剛剛睇完第8話，SUNNY PEACE以第16名入圍十六強比賽~

緊緊入圍

Sunny Peace 廢廢地....

叫琴乃退團啦..之後比芽衣做隊長

劇情不是重點

論資排輩，我覺得SUNNY PEACE由佐伯遙子做隊長會好d

呢排佢個youtube channel都幾多片出

每集新歌一出會放tv ed 同mv versions

尾2嗰張

我攞定紙巾先睇

成個連登..應該係你呢個佐伯遙子fan 先會咁講...

無人想睇阿嬋........

啲live scene fps低到以為我lag機

今集麻奈開始消失

吓，我仲未睇最新一話（第9話），唸住今晚放工先睇，有無熟肉出咗？

有啦

Song for you好神

睇歌詞應該係唱比妹妺

我睇某個網每集hit rate好多都得兩位數
真心覺得呢套啲女幾正

個妹係咪一直冇見過佢（瓜咗之後）

大約19至20左右呢啲先正

暫時黎講係

呢集（第9話）SUNNY PEACE係咪贏咗16強比賽，進入8強，還是贏8強比賽進入4強？

係lor..做乜無啦啦消失..跟手一聽到櫻唱歌..又復原返?

同埋櫻係自己打算唔再用麻奈把聲唱歌咁?

p.s. 芽衣

今集有ｂｕｇ ， 正常移植後心臟唔會跳得咁慢

應該會繼續用返把聲

今集仲要powerpoint

今集睇睇下眼角濕左

今集又有trysail

我仲未睇動畫第10話，又有新劇情？

法國我燈咗

諗起京吹明日香

Idol貼貼真好睇

呢樣咁都燈到...你係得嘅

今集條女正過曬主角群啦........(除咗芽衣)

又劇情殺

星期一又有最新一話睇了，陣間搵下有無熟肉享用先

最後估
2隊打和做雙冠軍
跟住2隊一齊做一個特別live唱返op
麻奈見到佢地咁大嘅成長就好開心咁消失
最尾bbq出動end

唔好咁BBQ得唔得

但回顧返第一集唔係有劇透返個結尾? (我特登唔走去重溫著)

p.s. 今集畫師
條腿夠曬淫

我都有留意，對手真係唔差，樣又正又唱得
個個都咁正，唔知點解呢套偶像新番無乜人睇

好明顯
但サニーピース啲歌真係好正

之前都有講下其他角色兩姐妹, 怜同琴乃同學。但係屌上面個兩個真係路人黎，要黎撐場嘅背景版黎，係咪覺得人設畫得夠好就唔洗要故事
不過真係幾好聽

睇緊最終話youtube live talk
麻奈會出figure

屌一定買

原來首歌係唱比男主架

屌俾我9up講中打和雙冠軍

我仲未睇第12話，不過我都預計結果係打和~

依家去搵下有無熟肉睇先~

未有

屌我睇到喊
キスぐらいできればね

英文熟肉已出

剛剛係網上搵到第12話熟肉，陣間睇埋就去瞓覺~

剛剛睇完第12話中文熟肉了，的確感動~

最後出標題
有種知道已經完咗但又覺得未完果陣感覺
上一次原創番有呢種感覺已經唔知幾耐之前
呢套係我第一次睇哂一季偶像番
明明以原創番黎講已經好過其他大半
人氣咁低有D可惜

呢幾年啲偶像番真係冇咩人睇

個故事真係幾好，但係作為賣角色賣歌嘅偶像番對角色刻劃係差左d

對手啲歌好聽過主角

故事都ok 但歌唱力真係有待進步

尤其係月のテンペスト 除左渚 其他人真係唱得好棒讀feel

認錯人 芽衣至啱

初頭以為首歌係俾阿妹
今集先知係俾男主
係告白歌黎 唔怪得知叫人唔好唱佢首歌

sphere最尾先齊腳
個2個故事唔通放入game到先講

就係奇怪,明明渚連台詞都棒讀
不過渚as綠葉做姫友同老婆都好岩

實係啦
除咗game成個企劃應該仲有其他野搞
除非成個proj好hit,如果唔係都唔會有第二季

無計,得一季仲要有十一個主角5個rival仲未計男主
一人講一集都搞唔店就索性要犠牲某D綠葉啦
個企畫都係博動畫整hit 二次元偶象再hit埋三次元

都唔會hit得起，受眾係咁多，題材又唔係特別出位

song for you 麻奈版

サヨナラから始まる物語 MV
TV版直接兼用

手遊有聊天系統
有約會互動和LIVE場景時可以攝影

期間限定但Full version都冇

本身唔係特別突出嘅情況下應該都好難鬥得贏idol master LL個d想賣故事?

唔打和搏暴動咩

單睇男主同死人線係世界級
其他角色有啲多餘

上年套魔女偶像都好好睇, 但好似都hit唔起咁

song for you真心神曲

真係好似lovelive之後啲偶像番全部彈唔起
自己追開
22/7
re: stage
lapis re: lights
呢啲其實唔差
有啲動畫做得好出色
就係紅唔到

saga算唔算彈起

播第二季會彈起
但係播完唔keep住攪活動開live就會又變返上面個幾套咁唔上唔落

但琴乃個version 真心唔係幾掂

22/7紅倒喎

上年有套魔女偶像？我沒有留意，求介紹

應該係lapis

係, 成日唔記得左點串
套野d歌都好高汁

好像有印象爬過此套新番帖子既文，不過唔見有巴打極力推介，所以無開坑睇

走左啦 消失左啦 人鬼情未了啊

carry 唔到首歌, 而且好似冇幫佢做和聲

最終話
決賽反而唱舊歌
播POWERPOINT
真係打和啦SUPER
琴乃Carry 唔到SONG FOR YOU
催淚位後接全員開開心心唱サヨナラから始まる物語, 唔知想點, D 眼淚乾晒
ED 係竟然新歌

saga唔可以同正統偶像番比啦
人地仲做埋地區宣傳 探討社會問題 大量b級片元素
講番呢套嘢 只可以講呢套嘢劇情太穩打穩札 無乜爆點
除咗今集last 2隻歌幾好聽之外 主角方啲歌 舞 造型 亦唔突出
反而Trysail同Sphere啲歌同造型仲吸引

咁始終係偶像番但其實可以用Song for you 收尾但講多啲麻奈個邊

屌完左 完全感覺到唔夠集數

手遊好似有後續故事

D4DJ 算唔算偶像番 ?

之前都吹奏過...但無乜人識欣賞.........
歌同跳舞同結局都高質呀......

p.s. 講返呢套....雙冠軍堅老套......
不過起碼男女主有咀到就算

d4dj幾正 3d好撚流暢
但個人最唔中意武士道做法
玩爛咗一個ip就開個新再揾返之前嘅人
打散佢地再group過

講返idoly pride
揾到佢地係animax musix 2021 表演
唱歌同跳舞好撚高質

咁一定會有個人side story

做左背景版

好cute

すずにゃん

呢首都有3D Live

之前忙停左係第7集無睇 終於追返哂
麻奈條線真係好好睇
如果可以講多少少佢同男主以前既野就好 唔知game會唔會有

有出漫畫，exactly係講男主同麻奈

漫畫名係 IDOLY PRIDE Beginning of Lodestar

原來有radio，動畫播完先開

開始左無耐

成套動畫最好睇係最尾果集

呢套野12集頭9集都可以唔睇

甚至淨係睇最後一話都可以

睇第一集了解下背景再睇最尾三集就夠

麻奈死左 麻奈有首歌 麻奈

動畫版男主搵返黎啲𡃁妹 根本係工具人黎 用黎幫佢同麻奈表白 順手升埋天

呢首俾song for you同サヨナラから始まる物語搶晒風頭

啱啱先睇完呢套野，點解麻奈要第一集就死左

麻奈唔死...阿妹點會做偶像